［緊急］係大阪唔見左passport

今日摷個袋發現唔見左本passport 我最後一次拎過出黎係琴日難波玩具反斗城 依家返緊去個邊諗住問有無執到 無既應該等陣去警署報失先
我聽晚就飛返香港 我想問下依家我有咩手續要做先出得境 個人好慌又唔知應該做d咩

特衰既打1868去入境處同佢講聲唔見左passport先
跟住佢就會sd你啲資料去中國領事館
再打去領事館約個時間整快證
最緊要係去警察局報埋失
我嗰陣朝早發現唔見 晏就4點零就攞到快證
埋單7000羊

不過星期日領事館好似唔開
所以最好第二朝早啲過去
多數即日搞掂

領事館緊急電話：090-6673-6659

身份證有冇唔見？冇左身份證要等幾日，身份證仲係度既話比多D錢即日拎得

去日本都唔見得咁唔小心

領事館未開就好去排隊喇
我上次係東京中國領事館勁撚多中國人整唔知乜尻證
差D冇得整

返到香港即刻續左本BNO，廁板續都廢事

多謝各位巴打 我岩岩係難波park拎返了 應該有人執到 算係不幸中既大幸
今次真係俾個教訓自己要keep好本passport

習慣會帶多份影印本，有無用

應該無...起碼出唔到境先